中,英文大數單位

中文

10^1: 十
10^2: 百
10^3: 千
10^4: 萬
萬萬為億
萬億為兆
萬兆為京
萬兆為垓
萬垓為秭
萬秭為穰
萬穰為溝
萬溝為澗
萬澗為正
萬正為載
萬載為極

英文+SI Symbol

10^3: thousand, k
10^6: million, M
10^9: billion, G
10^12: trillion, T
10^15: quadrillion, P
10^18: quintillion, E
10^21: sextillion, Z
10^24: septillion, Y

順便屌一屌人
以前打開香港online game嘅到而家仲話m或者M=萬
細m=1/1000,大M=1000000,完全同萬冇關係
咁都算,始終算係香港文化,但都係錯,都係要屌

啲支那仔用w或者W當萬
w = weco, 10^(-30),bitcoin最小值都仲未有咁細粒嘅數啦,俾1w我係咪即係俾一粒電子我?
W?我剩係知功率就W,你點撚樣俾1W我?
差別仲大撚過m/M,你同我用w/W做萬?真係唔撚屌唔撚得

睇完上面兩個表,以後咪撚再錯,你份resume expected salary寫2m/2M/2w/2W實俾HR笑撚死再掉撚咗你份application

貳萬

冇問題

(唔係中文)

阿僧祗
那由他
不可思議
無量大數

記得個名但係唔記得單位

複字我特登唔quote,等你哋自己睇

wàn

所以咪話用w=支那仔

中文小數單位原來咁型
剎那
虛空
涅槃寂靜

好好奇係咪真係有人會咁寫 唔識都問人拎source 參考下

梗係冇上, 上網 why so serious 先會寫 2m/2M/2w/2W , 你估佢地唔知正確單位係咩咩, 中學都有教吧